員工滅火竟用嘴吹還搧風 釀19死3傷慘劇

中國浙江省寧波市銳奇日用品公司，去年9月發生火災，造成19死、3傷的慘劇，昨天相關調查報告公布，發現火勢之所以蔓延，竟然是因為員工一開始使用嘴吹、搧火等方式試圖滅火。

據中國《頭條新聞》報導，去年9月29日，銳奇一名孫姓員工將加熱後的異構烷烴混合物倒入塑膠桶時，因為靜電放電引起可燃蒸氣起火，孫男見狀先是用嘴巴吹氣想要把火吹熄，之後又搧火，不但沒能滅火，反而讓火勢越燒越大。最後造成19人死亡、3人受傷，延燒面積達到1100平方公尺，造成2380.4萬元人民幣（約1億405萬元台幣）的經濟損失。

事故調查組認定，事故發生顯示該公司企業安全生產主體責任未落實，地方政府和相關監管部門也失職，將對2人進行追究刑事責任，21人受到黨紀、政務處分。

片

條友有冇死到

同黑警紙皮擋噴水 一樣智力

叻操是叻唇

好似見無得救 , 自己走左先

工場有滅火筒都唔用 (不過可能係假滅火筒)

條友以為生日吹蠟燭呀

BBQ起爐

龍過雞年咁，明明好細火攪到成個office燒左

極醜惡

全廠死清光

喂幫我吉多兩串腸仔

吹大佢

紙皮都得,咁condom都得啦

極醜惡係咪做咗浮屍…？ 冇曬聲氣

豪火球之術

笑撚死
bbq起爐
成功落地獄同毛魔一齊燒雞翼喇

撇除大陸人先唔講
普通人遇到呢個情況好多時會一開頭會雞手鴨腳
個火越大越唔冷靜
但發生係大陸

Push

用果個膠箱笠住再搵滅火筒咪得支那狗on99

火遁

後面紅色果個係咪滅火筒黎

依D化學品整出黎既火搵野cap住佢, 隔絕氧氣, 得唔得?

越潑越大火

正路一起火鳩叫等身邊既人知道有火警
跟住睇下周圍有冇救火野 無既鳩叫散埸等消防

唔識用呢招就抵死啦

唔係佢放火咩?

大撚把方法，只係條智將用咗最簡單既方法整大個火

條友不斷潑D空氣入去, 咩火都唔會救到

記住唔好用打火機睇。

港共火水救火

起咗個爐又走咗去

跟林奠學翻嚟？

呢位係滅蝗英雄，希望佢無事，繼續努力

真火魔法師

達爾文獎候選人+1

冇泥沙起碼用膠桶笠住
冇空氣自然會減弱

教育既重要性

火遁
豪火球之術
Boom!

起爐

on 豆題材黎

燒野食起爐？

他不是救火、是放火，東主沒有傳授'寒冰掌'給他是最大敗筆…沒想到他竟然一怒之下用了'獅哮功'與'鐵扇功'令19人死亡！

19 死

紙皮得咁condom都得啦

仆街 有聲

響火警鐘都要啦
痴撚線架就咁走
唔識用滅火筒？
一係報警囉

中國頭條新聞

玩得好開心

定係其實佢有心放火㗎？

用既話可能變死神來了

你地點知係火警現場呀？

呢個禮拜都仲有出片喎

搧風點火

諗緊同一樣野

記得日本有單直播玩ZIPPO火柴出意外 , 燒左間屋

唔好笑，早幾年返廣州d廠......

假防火門、門鎖假防火，但自動澆水系統係真架！

不過沒駁水泵咁解，好似滴滴仔咁

咁既智商都有工返

支那智商高先唔請

:咪就係囉，怪就怪我吹得唔夠大力，邊有做錯到

真防火門都冇用
長期打開哂
又冇維護

左邊就咁搵嘢吸住佢，好似都冇咁失控
普通火可能得，但化學嘢應該冇咁易就熄

最on9係佢右邊紮馬撥火

屌你
跟住讀先知你up what spring

真手足

通常大陸出現重大意外後，就會有(食死貓)(替死鬼)出現

好過777用火水救火

咁大火都吹

咁樣都19人死

故事教訓
倒野要用鐵桶
倒既時候要接地線

要有滅火筒喺reachable既地方

同我BBQ透爐一樣。。。。。

拍攝者不救？

佢一早學第一筒咁用野cover住可能一早冇事

其實你係弱智？

強烈讉責閉路電視見死不救

佢冇諗到蠟蠟同口嘅比例
冇咁大個口，就唔好吹咁大支蠟蠟

咦咪住，係火魔啟蒙老師呀
大家唔好學

係咪得我睇到佢係故意縱火？

其實你係智障？
講笑都唔識分？

睇標題估國家系列

可以轉工去BBQ場做

年年有今日

一日唔死 一日中國都有呢D咁撚on9既新聞

咁都得嘅話
我用風筒吹熄佢或者用白電油浸熄去都得啦

強國喎

到底有幾蠢先唔去搵滅火🧯

佢冇燒過烤咩

痴線，笑撚死

佢係咪透緊爐燒野食

點解實事po無人推？

【 金融】（長文）用呢個方法可以合法地離開港元經濟系統

唔好笑喎

放鬆少少笑下啦香港人，我哋由6月開始都未有放鬆過

喂紙皮都得

大家誤會左，佢係想燒左個倉，嫌唔夠大火先諗住吹勁d 火

咁樣諗成件事即刻 fit 晒

有無燒到尾既片

唔計滅火筒係咪假先，
佢去搵個大水桶裝盤水會唔會有用過係度口交呢？

其實用水救chemical嘅火未必work

真攬炒

係大陸做安全係未好高人工
要教班弱智做正常人

笑死

經典

事實真係唔好笑丫嘛

應該冇比錢人做安全就真

BBQ透爐

豪火球

英雄

每一個群體總有一個鳩屎起爐達人

話時話 仲有冇好治療gif
呢條gif吊起咗條癮

好明顯佢本身想放火啦

口交大國

撚識用咩 我諗d支那豬應該都係拎枝滅火筒打熄d火都似

今年達爾文獎勢均力敵

所以佢唔用滅火筒

極醜惡到底係黃定藍

黃到發金，只不過唔係泛民嗰隻黃

我真心答返先非抽水
有機會救唔到化學火
反而加水落去仲大火左

係, 但係佢以為自己係水柱

佢地應該知道滅火筒是假的！

燒烤咩
都cls

死唔去希望可以去北京表演比習總睇

你能跟上我的速度嗎?

有無雨傘賣?

無事既，支那野，最多咪爆炸

衰撚過用口水

冇晒配音

真 煽風點火

natural selection

無知真係好恐怖

淋奠滅火法
以為BBQ 起爐

Sorry 入黎騎劫下
一班學生整
希望更多人認識佢地

極熱血［MAD］如果光復香港有一首動漫主題曲？

這是火影嗎

去7-11啦 死鏟

搧風點火就係呢啲

起爐高手